鄺保羅聖誕文告希望市民盡力關懷照顧有困難的人和守望相助

香港聖公會大主教鄺保羅發表聖誕文告, 他說特區政府最近公布的貧窮人口創新口, 貧窮和人口老化是兩個連緊扣的難題, 要戰勝這一場仗, 需要全港市民的毅力和努力, 政府一方面要訂定創新和有前瞻性的政策去回應. 他希望每一位市民, 發揮聖誕的施予精神, 盡力關懷照顧有困難的人及守望相助.

鄺保羅說市民要慶祝一個有意義的聖誕, 就是要學效耶穌一樣關懷其他人. 他表示有廣告鼓勵大家在慶祝聖誕節時, 盡量狂歡和消費, 但聖誕節的核心精神, 是在於「施予 」和「分享 」, 除了物質的供應之外, 一句簡單的噓寒問暖, 也可能會帶來奇蹟.

不要以為我來是帶和平到世上來的；我並沒有帶來和平，而是帶來刀劍。

天主都俾班仆街支那奶共狗不斷曲解

"Do not suppose that I have come to bring peace to the earth. I did not come to bring peace, but a sword."

Matthew 10:34